% 2 abril 2018
%\renewcommand{\thethm}{\Alph{thm}}
%\renewcommand{\thetheorem}

\documentclass[11pt]{article}%
\usepackage{epsfig}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[usenames]{color}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{a4wide}%
\setcounter{MaxMatrixCols}{30}
%TCIDATA{OutputFilter=latex2.dll}
%TCIDATA{Version=5.50.0.2953}
%TCIDATA{LastRevised=Wednesday, December 24, 2014 14:41:11}
%TCIDATA{<META NAME="GraphicsSave" CONTENT="32">}
%TCIDATA{<META NAME="SaveForMode" CONTENT="1">}
%TCIDATA{BibliographyScheme=Manual}
%BeginMSIPreambleData
\providecommand{\U}[1]{\protect\rule{.1in}{.1in}}
%EndMSIPreambleData
\textwidth=16.5cm \textheight=22.7cm \oddsidemargin=-0.0cm
\evensidemargin=-0.0cm \voffset=-1in
\newtheorem{lemma}{Lema}
\newtheorem{theorem}{Teorema}
\newtheorem{thm}{Teorema}
\newtheorem{proposition}{Proposici\'on}
\newtheorem{corollary}{Corolario}
\pagestyle{empty}
\begin{document}

\begin{center}
\textbf{OPTIMIZACIÓN Y ESTADÍSTICA}

\textbf{Escuela T\'{e}cnica Superior de Ingenieros Navales}

\textbf{test número 5}
\end{center}

\noindent\textbf{Username (o si no, Apellidos, nombre y D.N.I.):}

\noindent\textbf{AVISO:\ Escriba su respuesta \underline
{\textbf{\'{u}nicamente}} en este folio. }\medskip

\noindent\textbf{Se permite escribir la respuesta en cualquiera de las formas siguientes:}\medskip

\begin{itemize}
  \item el número exacto (e.g. SOL : 0.4)
  \item el número aproximado con dos decimales (e.g. SOL : 0.33)
  \item las operaciones indicadas  (e.g. SOL : 1/3)
  \item uno o varios comandos que calculan ese número (e.g. SOL : \texttt{st.binom(p=0.10, n=5).cdf(2), ó \texttt{G=st.geom(p=0.1); G.mean()}})
\end{itemize}

\noindent\textbf{1. }(2,5 p.)
La hora de llegada del ferry se distribuye de forma uniforme en el intervalo entre las 18:00 y las 18:30.

Calcula la media y la desviación típica del tiempo de llegada.

\vspace{5cm}

\noindent\textbf{2. }(2,5 p.)
Cada año, medimos la cantidad de tortugas $X$ que acuden a desovar a la playa de oriente, y la cantidad de tortugas $Y$ que acuden a desovar a la playa de occidente.

Suponemos que el vector aleatorio $(X,Y)$ sigue una distribución normal bidimensional.
Las medias, en miles de tortugas, son $\mu_X=2, \mu_Y=1.5$ y las desviaciones son $\sigma_X=0.4$, $\sigma_Y=0.3$.
La correlación entre $X$ e $Y$ es del $50\%$.

¿Cuál es la media y la desviación típica del total de tortugas, contando las dos playas?

\pagebreak
\noindent\textbf{3. }(2,5 p.)
Un barco pesca lubinas, con un peso medio de 800 gramos y una desviación típica de 200 gramos.

Si el barco pesca 40 ejemplares,  ¿qué distribución sigue el peso total de los 40 ejemplares? ¿cuál es la probabilidad de que haya pescado más de 30kg de peso?
\vspace{7cm}

\noindent\textbf{4. }(2,5 p.)
A continuación se describe un experimento aleatorio y se realiza una simulación para aproximar un número de interés.

\emph{Identifica la distribución} que sigue el experimento y \emph{calcula de forma exacta qué número se pretende aproximar} mediante este experimento.

\begin{verbatim}
mu = np.array([1,4])
Sigma = np.array([
    [2,1],
    [1,2]
])
pesos = st.multivariate_normal(mean=mu, cov=Sigma)
N = 1000
muestra = pesos.rvs(N)
ex = sum(x for x,y in muestra)/N
ey = sum(y for x,y in muestra)/N
exy = sum(x*y for x,y in muestra)/N
print(exy - ex*ey)
\end{verbatim}

\end{document}
